@article{setiawan2015perancangan,
  title={Perancangan Sistem Absensi Kehadiran Perkuliahan dengan Menggunakan Radio Frequency Identification (RFId)},
  author={Setiawan, Eko Budi and Kurniawan, Bobi},
  journal={Jurnal CoreIT: Jurnal Hasil Penelitian Ilmu Komputer dan Teknologi Informasi},
  volume={1},
  number={2},
  pages={44--49},
  year={2015}
}
@article{putra2018perancangan,
  title={Perancangan Aplikasi Presensi Dosen Realtime Dengan Metode Rapid Application Development (RAD) Menggunakan Fingerprint Berbasis Web},
  author={Putra, Darma Setiawan and Fauzijah, Ami},
  journal={Jurnal Informatika: Jurnal Pengembangan IT},
  volume={3},
  number={2},
  pages={167--171},
  year={2018}
}
@article{aini2017penerapan,
  title={Penerapan Absensi QRCode Mahasiswa Bimbingan Belajar pada Website berbasis YII Framework},
  author={Aini, Qurotul and Graha, Yuliana Isma and Zuliana, Siti Ria},
  journal={Sisfotenika},
  volume={7},
  number={2},
  pages={207--218},
  year={2017}
}
@article{putri2017analisis,
  title={ANALISIS DAN IMPLEMENTASI REPORTING SERVICE PADA APLIKASI ABSENSI PNS MENGGUNAKAN SSRS},
  author={Putri, Jashinta Anggriana and Soeliman, Nur Fauzi},
  journal={InfoTekJar: Jurnal Nasional Informatika dan Teknologi Jaringan},
  volume={2},
  number={1},
  pages={27--32},
  year={2017}
}
@article{kakunsi2013rancang,
  title={Rancang Bangun Web Services pada Aplikasi Presensi di Badan Kepegawaian Daerah Kota Manado},
  author={Kakunsi, Deddy Ch and Rindengan, Yaulie DY and Tulenan, Virginia},
  journal={Jurnal Teknik Elektro dan Komputer},
  volume={2},
  number={4},
  pages={66--70},
  year={2013}
}
@article{mulyandi2014aplikasi,
  title={Aplikasi Absensi Pegawai Kecamatan Batuceper Tangerang Dalam Meningkatkan Akurasi Informasi},
  author={Mulyandi, Rachman and Dini, Cynthia Ayu Wulan},
  journal={CCIT Journal},
  volume={7},
  number={2},
  pages={269--279},
  year={2014}
}
@article{juansyah2015pembangunan,
  title={Pembangunan Aplikasi Child Tracker Berbasis Assisted--Global Positioning System (A-Gps) Dengan Platform Android},
  author={Juansyah, Andi},
  journal={Jurnal Ilmiah Komputer dan Informatika (KOMPUTA)},
  volume={1},
  number={1},
  pages={2--3},
  year={2015}
}
@inproceedings{saputra2014analisis,
  title={Analisis dan Desain Sistem Informasi Akademik Politeknik Negeri Malang Menggunakan Metode Rapid Applica-tion Development (RAD)},
  author={Saputra, Pramana Yoga and Siahaan, Daniel Oranova},
  booktitle={Prosiding Seminar Nasional Manajemen Teknologi XX MMT-ITS, Surabaya},
  year={2014}
}
@article{mahdia2013pemanfaatan,
  title={Pemanfaatan Google Maps API untuk pembangunan sistem informasi manajemen bantuan logistik pasca bencana alam berbasis mobile web (studi kasus: badan penanggulangan bencana daerah Kota Yogyakarta)},
  author={Mahdia, Faya and Noviyanto, Fiftin},
  journal={Jurnal Sarjana Teknik Informatika},
  volume={1},
  number={1},
  pages={162--171},
  year={2013},
  publisher={Universitas Ahmad Dahlan}
}
@article{anwar2014implementasi,
  title={Implementasi Location Based Service Berbasis Android Untuk Mengetahui Posisi User},
  author={Anwar, Badrul and Jaya, Hendra and Kusuma, Putra Indra},
  journal={Jurnal Saintikom},
  volume={13},
  number={2},
  year={2014}
}
@article{triaryati2004pengaruh,
  title={Pengaruh adaptasi kebijakan mengenai work family issue terhadap absen dan turnover},
  author={Triaryati, Nyoman},
  journal={Jurnal Manajemen dan Kewirausahaan},
  volume={5},
  number={1},
  pages={85--96},
  year={2004}
}
@article{al2009membangun,
  title={Membangun Sistem Presensi Karyawan Menggunakan Microsoft Visual Basic 6.0 dan Microsoft Access},
  author={Al Fatta, Hanif},
  journal={Andi Offset. Yogyakarta},
  year={2009}
}
@article{marimin2006sistem,
  title={Sistem Informasi Manajemen Sumber Daya Manusia},
  author={Marimin, Tanjung H and Prabowo, Haryo},
  journal={Jakarta: Grasindo},
  year={2006}
}
@article{arifin2017perancangan,
  title={Perancangan Sistem Informasi Pusat Karir Sebagai Upaya Meningkatkan Relevansi Antara Lulusan Dengan Dunia Kerja Menggunakan UML},
  author={Arifin, Muhammad and HS, R Hendy Hendro},
  journal={IC-Tech},
  volume={12},
  number={2},
  year={2017}
}
@article{istiono2016pengembangan,
  title={Pengembangan Sistem Aplikasi Penilaian dengan Pendekatan MVC dan Menggunakan Bahasa PHP dengan Framework Codeigniter dan Database MYSQL pada Pahoa College Indonesia},
  author={Istiono, Wirawan and Luhur, Sutarya-Universitas Budi and others},
  journal={Jurnal TICom},
  volume={5},
  number={1},
  year={2016}
}
@article{nuryani2015penerapan,
  title={Penerapan Sistem Absensi Berbasis Openerp Pada Cv. huda Jaya Dengan Metode Rapid Application Development},
  author={Nuryani, Shinta Sindi and Gumilang, Soni Fajar Surya and Witjaksono, R Wahjoe},
  journal={eProceedings of Engineering},
  volume={2},
  number={2},
  year={2015}
}
@article{oklilas2015akurasi,
  title={Akurasi Pembacaan GPS pada Android untuk Location Based Service (Studi Kasus: Informasi Lokasi SMA di Palembang)},
  author={Oklilas, Ahmad Fali and Siswanti, Sri Desy and Rachman, M Dieka},
  journal={Jurnal Ilmu Komputer dan Agri-Informatika},
  volume={4},
  number={1},
  pages={1--5},
  year={2015}
}
@article{prabowo2015website,
  title={Website E-Commerce Menggunakan Model View Controller (MVC) Dengan Framework Codeigniter Studi Kasus: Toko Miniatur},
  author={Prabowo, Donni},
  journal={Data Manajemen dan Teknologi Informasi (DASI)},
  volume={16},
  number={1},
  pages={23},
  year={2015}
}
@article{rejeki2013membangun,
  title={Membangun aplikasi autogenerate script ke Flowchart untuk mendukung business process Reengineering},
  author={Rejeki, Muslim Setyo and Tarmuji, Ali},
  journal={Jurnal Sarjana Teknik Informatika},
  volume={1},
  number={2},
  pages={448--456},
  year={2013},
  publisher={Universitas Ahmad Dahlan}
}
@article{muslihudin2017perancangan,
  title={Perancangan sistem aplikasi penerimaan mahasiswa baru di stmik pringsewu menggunakan php dan mysql},
  author={Muslihudin, Muhamad and Larasati, Anggun},
  journal={Jurnal TAM (Technology Acceptance Model)},
  volume={3},
  pages={32--39},
  year={2017}
}
@article{putra2014pengembangan,
  title={Pengembangan fitur absensi pada aplikasi Human Resources Information System (HRIS): studi kasus pada PT Repex Wahana},
  author={Putra, Muhammed Razib Dwinaldi},
  year={2014},
  publisher={Jakarta: Fakultas Sains dan Teknologi UIN Syarif Hidayatullah, 2014}
}
@article{rahardja2015penggunaan,
  title={Penggunaan Dashboard untuk Mengontrol Kinerja Absensi Pegawai Guna Meningkatkan Profesionalisme Pegawai pada PT. Sinarmas Land property},
  author={Rahardja, Untung and Sholeh, Oleh and Nursetianingsih, Fitria},
  journal={SEMNASTEKNOMEDIA ONLINE},
  volume={3},
  number={1},
  year={2015}
}
@article{romzi2019monitoring,
  title={MONITORING KINERJA PEGAWAI BIDANG LALU LINTAS DINAS PERHUBUNGAN KABUPATEN LOMBOK TENGAH BERBASIS ANDROID},
  author={Romzi, Romzi and Bagye, Wire and Tantoni, Ahmad and Fahmi, Hairul},
  journal={Jurnal Informatika dan Rekayasa Elektronik},
  volume={2},
  number={1},
  pages={46--51},
  year={2019}
}
@article{nuddin2015sistem,
  title={Sistem Absensi Asisten Dosen Menggunakan QR Code Scanner Berbasis Android Pada Program Studi Sistem Informasi Universitas Muria Kudus},
  author={Nuddin, Mukhamad Taqwa and Fithri, Diana Laily},
  journal={Prosiding SNATIF},
  pages={303--310},
  year={2015}
}
@article{muharom2016smart,
  title={Smart Presensi Menggunakan Qr-code dengan Enkripsi Vigenere Cipher},
  author={Muharom, Lutfi Ali and Sholeh, Mohammad Lukman},
  journal={Limits: Journal of Mathematics and Its Applications},
  volume={13},
  number={2},
  pages={31--44},
  year={2016}
}
@article{husain2017perancangan,
  title={Perancangan Sistem Absensi Online Menggunakan Android Guna Mempercepat Proses Kehadiran Karyawan Pada PT. Sintech Berkah Abadi},
  author={Husain, Al and Prastian, Abdul Haqy Aji and Ramadhan, Andre},
  journal={Technomedia Journal},
  volume={2},
  number={1},
  pages={105--116},
  year={2017}
}
@article{gumelar2019sistem,
  title={Sistem Presensi Dosen dan Pegawai Menggunakan GPS Berbasis Fingerprint Perangkat Bergerak},
  author={Gumelar, Wirahadi and others},
  year={2019},
  publisher={Universitas Sumatera Utara}
}
@article{safar2018analisis,
  title={ANALISIS DAN PERANCANGAN SISTEM PENDUKUNG KEPUTUSAN PENERIMAAN BEASISWA DENGAN METODE PROFILE MATCHING PADA MAN INSAN CENDEKIA JAMBI},
  author={Safar, M Safar M and Devitra, Joni},
  journal={Jurnal Manajemen Sistem Informasi},
  volume={3},
  number={3},
  pages={1164--1175},
  year={2018}
}
@article{putra2016model,
  title={Model Mobile Positioning System Berbasis Android},
  author={Putra, Erwin Dwika and Hidayat, Erzi and Noprisson, Handrie},
  journal={Pseudocode},
  volume={3},
  number={2},
  year={2016}
}
@article{budiman2016pemanfaatan,
  title={Pemanfaatan Teknologi Location Based Service Dalam Pengembangan Aplikasi Profil Kampus Universitas Mulawarman Berbasis Mobile},
  author={Budiman, Edy},
  journal={ILKOM Jurnal Ilmiah},
  volume={8},
  number={3},
  pages={137--144},
  year={2016}
}
@article{kustar2018monitoring,
  title={Monitoring Kegiatan Kuliah Kerja Nyata Menggunakan Fitur Location Based Service},
  author={Kustar, Muhammad},
  journal={Jurnal Sistem Informasi dan Ilmu Komputer Prima (JUSIKOM PRIMA)},
  volume={1},
  number={2},
  year={2018}
}